醫抒直說：裙腳醫生

真正想講唔係呢篇老屎忽文 係Medic secret 前線既心聲

#5963
"為何新入職嘅前線醫生 很多人都士氣低落, 就是因為有像巫虛賢的老海鮮, 永遠只懂得在背後指指點點, 天天跟你想當年。面對前線的困境, 從來都視而不見, 聽而不聞, 永遠只懂得雞蛋裏挑骨頭 。
今時今日醫學界面對的問題就是資源不足和資源分配失誤, 面對醫療服務需求不斷上升 ,政府不但不願意大幅增加資源 ,梁振英任期尾段更加提出每年削減2.5億元撥款,令公營醫療服務雪上加霜。 面對以上情況, 巫虛賢有沒有為病人為同事爭取過? 還是只懂得在專欄抽水, 批評 年輕醫生是裙腳醫生, 自己就高高在上, 冷眼旁觀 。
小弟擔任前線醫生十年, 見證公營醫療系統沉淪 。當年普通病房夏天時候佔用率80% 或以下是常態; 十年後的今日, 即使是在夏天, 病房佔用率 120% 是正常, 150%並不罕見, 偶然更會高達180%; 冬季流感高峰期佔有率更加恐怖 。簡而言之, 十年之內服務需求倍增, 但資源和人手 各 維持原狀 。 別說新畢業的醫生經驗不足駕馭不了, 就算畢業5至10年的前線醫生也對此情況感到非常吃力 。 而且十年之間醫療科技也不斷發展, 即使是同一種疾病, 治療方法也出現了不少突破; 病人對醫護人員的要求也越來越高 。 最終的結果就是前線醫護人員生理和心理 所受的壓力與日俱增 。 而且即使前線願意無私犧牲, 為病人提供服務, 也從來得不到醫管局的認同, 更別說合理的資源 。 就以 Primary PCI 為例, 沒錯, 是救了不少病人的性命, 但部分醫院提供的 Primary PCI 只能夠心靠臟科醫生無償地在深夜時分趕到醫院加班工作, 別說金錢上的補償, 就算是補假也沒有。 腎臟移植的情況也一樣, 在半夜選擇適合的移植病人也同樣是用上自己的休息時間。 小弟也曾經試過自願放棄週末和公眾假期的休息時間回到醫院 看症, 分擔其他同事的工作。 在你批評他人士裙腳醫生的時候, 你可有參考過以上的例子 ?
坦白說, 醫生也是人, 正常的作息時間是每個人都需要的。即使是機器, 連續24小時開著也會有危險吧! 現時大部分前線醫生工作量已經超越了應有水平, 感到沮喪、 向自己的至親反映、 甚至選擇離開, 並不代表他們不夠成熟, 是巫虛賢口中的裙腳醫生, 只不過代表公營醫療系統 已到了臨界點, 現時的工作量根本不合理。
部分新入職醫生, 工作時間是朝七晚九, 午飯也未必能夠吃。 為了工作他們犧牲了寶貴的休息時間, 簡單來說就是慢性自殺。 老海鮮像 不但未有多加鼓勵自己的師弟妹更落井下石 批評他們是 裙腳醫生巫虛賢簡直就是醫學界之恥, 你不但沒有正視公營醫療系統水深火熱的問題, 更在專欄上混淆視聽, 批評新一代醫生。 巫虛賢, 你夠膽向梁柏賢陳肇始反映現實, 為全港醫護人員和病人爭取合理的待遇嗎? 還是你連 公營醫療系統的問題也一無所知, 故此作出如此荒謬的評論?

哩份野瑪麗ＣＡＮＴＥＥＮ有貼

咁勇？

所以要買醫療保險

高層都係鍾意“以前都做到，點解而家唔得” 同佢地講完咁咁咁 之後又無左件事 應該係現在政府架構常態 因為佢地都係心諗仲有幾年就退休 唔會搞太多動作

講真 香港所有行業都係垃圾

除左貪污叻d 好似都無咩特別好

完全係